袁國勇: 需禮貌地等內地提供新冠狀病毒基因排序

衞生防護中心因應武漢不明肺炎情況召開記者會，港大微生物學系講座教授袁國勇表示，今次發現新冠狀病毒，而研究中在蝙蝠身上亦發現到新冠狀病毒，所以合理推斷，最大可能是由蝙蝠開始，傳給一種野味，然後再傳比人。但他強調暫時只是推斷，要等到內地科學家給予基因排序，然後再在港做基因測試。

袁國勇說，如果得到更多資料，在測試上會更好，但由於是內地資料，需要禮貌地等候內地提供，不可以強迫對方提供。他說，要尊重一國、亦尊重兩制的差異。

被問到會否呼籲市民不要前往武漢，袁國勇說，既然知道病例由街市來，不應該前往當地街市、亦不應該吃野味。但如果呼籲市民不要往武漢，他覺得這是不對，因為未有科學證據，不能呼籲其他人不要做甚麼。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，暫時未見到人傳人或醫護人員受感染的情況，但案例的潛伏期未過去，暫未能下定論。他說，由本月1日內地相關市場關閉後起計，預計觀察到下星期就能確定有關病毒會否出現人傳人。

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

咁即係唔使拎

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

等得嚟都社區大爆發

冇得攞

「他說，要尊重一國、亦尊重兩制的差異。」
仆你個街，有咩事就射落一國兩制
港共係背後搞搞震就視而不見

重點係呢件事關一國兩制同政治咩事？藍絲唔係最鐘意話政治唔關我事咩？
我淨係想知隻毒係點，你點搞關我撚事

唔知我有冇理解錯
睇直播聽落似係係咁暗串中共唔肯過料多啲

我都係咁覺得
尤關人命地都要禮貌地

梗係唔畀喇, 畀咗咪證實到有幾多傳咗落嚟
一陣大爆發咪無得隱瞞

叫條仆街去死

禮貌地等死

人地擺撚明串9班官僚將人命放係政治下面

都cls

禮貌地等死？傻撚咗？大陸嘅專家做嘅嘢，你會信？

分明串9林奠la